\chapter{Método de Trabalho}
\label{sec-metodo}

Para atingir os objetivos apresentados na seção anterior, os seguintes passos serão realizados:

\begin{enumerate}
\item Revisão Bibliográfica: Pesquisar o conteúdo necessário para realizar os objetivos do projeto. Isso inclui estudar temas de Sistemas Distribuídos, Redes entre outros. Além disso também é feita uma pesquisa de possíveis ferramentas, bibliotecas e \textit{frameworks} que podem auxiliar na fase de implementação.

\item Design do Sistema: Levantamento e análise aprofundada de todos os requisitos das funcionalidades do sistemas e definição das tecnologias e arquiteturas utilizadas no
o desenvolvimento.

\item Estudo das Tecnologias: As tecnologias pesquisadas durante a revisão bibliográfica são estudas a fundo nesta etapa. Alguns exemplos destas tecnologias são: Apache ZooKeeper; Apache Curator; Netty; Protocol Buffers; entre outras;

\item Implementação e Testes Funcionais: A implementação do sistema é realizada seguindo as descrições da fase de projeto e para cada grupo de funcionalidades implementado testes são realizados para avaliar a exatidão do código implementado. 

\item Testes de Performance: Testes de performance são realizados para avaliar o desempenho do sistema desenvolvido em diferentes cenários.

\item Redação da Monografia: A monografia é escrita usando a linguagem de marcação \textit{LaTeX}\footnote{\url{https://www.latex-project.org/}.} utilizando o editor \textit{TexStudio}\footnote{\url{https://www.texstudio.org/}.} a partir do \textit{template} \textit{abnTeX}\footnote{\url{https://www.abntex.net.br/}.} que segue as normas impostas pela ABNT(Associação Brasileira de Normas Técnicas) para documentos técnicos e científicos brasileiros;
\end{enumerate}

